叫記者若有不滿去投訴

叫記者若有不滿去投訴

6.12立會外衝突中，有防暴警察在牆後用胡椒噴霧偷襲正在採訪的記者。

【本報訊】早前因反送中爆發抗爭行動中，有傳媒在採訪期間即使表明身份，仍被警員阻撓採訪，甚至毆打和噴胡椒噴霧。民主黨林卓廷昨日在立法會上就警方對記者使用不必要武力提出急切質詢，但保安局局長李家超回應時只重申警方尊重新聞自由，又形容行動是「電光火石間進行」，呼籲傳媒配合在場警員指示，叫記者有不滿可以作投訴。

相關新聞：林鄭料不回應 京關注7.1上街人數

籲帶證件掛臂章

李家超回覆時指，警方一直尊重新聞自由和傳媒採訪的權利，致力在可行範圍內採取措施便利傳媒的採訪工作，提醒記者在採訪公眾活動期間，應該隨身帶備記者證，並穿上易於識別的服飾及掛臂章，以茲識別。李家超又指出，6.12當日警方行動目的是針對使用暴力的人士，盡快控制場面和恢復秩序，而不是針對個別行業，若有不滿可向投訴警察課以及監警會投訴。

而傳媒出身的建制派議員陳凱欣亦有就採訪安排提問，她稱傳媒在現場採訪也是執行職務，認為「無論情況幾混亂，記者無刻意阻撓下（警方）唔應該受到粗言呼喝、無理驅逐同埋被打傷」。

李家超則推說警方會盡量配合傳媒，惟當日人手緊張，涉及的地點範圍廣泛、人數眾多，加上場面混亂，希望警方和傳媒在壓力下工作時能互相體諒。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
葉國謙、羅范解畫 市民：小丑跳梁

下一則
下一則
建制流會阻辯論送中例

林鄭料不回應 京關注7.1上街人數
「警服無位落編號」放生濫權速龍
保安局：示威者移動致頭中槍
四警協會反對獨立調查
警叫耶穌落嚟 市民入稟促道歉
親政府組織20人遊行慰問警隊
被封最垃圾局長李家超拒下台
葉國謙、羅范解畫 市民：小丑跳梁
建制流會阻辯論送中例
國歌法延至下年度二讀
夏志誠促應民意勿令港陷深淵
泛民為反送中死者默哀
湯漢促撤惡法 組獨立委員會
陳日君轟林鄭眼盲耳聾禍港
特朗普讚港人：示威很有效
王毅︰有勢力藉反修例損穩定
網傳警察拖示威者落白車
肺癌老吳籲7.1上街
民間最後通牒：今17:00前不撤惡法6.21圍政總 全面不合作運動

621 醜事傳千里，輿論救義士。

新部署，入嚟討論